抗議美國派特使訪台 支那決定在領海邊連2波實彈軍演

【美特使訪台】中國挑釁「加碼」 連2波實彈軍演逼臨台海

仇佩芬
2021年4月14日 週三 下午5:39·2 分鐘 (閱讀時間)

美國總統拜登派遣政壇密友前參議員陶德（Chris Dodd）率團訪台之際，中國海事局發布海上實彈軍演消息，將於15日至20日於廣東沿海南澎列島附近海域進行實彈射擊演習。演習區域雖然在廣東近海，範圍並不算大，然而已相當接近台灣海峽南端，在美中台三方緊張關係升高之際，挑釁意味頗為明顯。

中國海事局14日發布航行警告，將自15日至20日於南海、南澎列島附近海域進行實彈射擊演習，演習期間禁止船隻進入相關範圍。事實上，在此一區域的稍南區域，目前正在進行另一項實彈射擊演習，演習期間為13日至17日。

解放軍機擾台加碼2軍演 時機地點極敏感

近來解放軍機頻繁侵擾台灣，不但超過10天接連派軍機執行擾台任務，12日擾台軍機架次更高達25架，創下單日最多紀錄。美國國務院及白宮接連向中國喊話，要求中國停止威嚇台灣的行為。

而在美國國務院發布新版《對台交往準則》，並派遣陶德擔任拜登個人特使訪問台灣後，中國接連在廣東沿海舉行2波實彈演習，地點緊鄰敏感的台灣海峽南端，其中15日展開的演習在時間上更緊扣陶德訪團抵台時間，在美中台三方關係緊張之際，更有展現挑釁態度的意味。

美國國務院發布新版《對台交往準則》後，派遣拜登個人特使陶德14日訪台。（外交部提供）

非官方訪台「只是幌子」 國台辦批美騙人

而針對美國接連公開表達挺台言行，中國也拉高反擊聲浪。除了中國外交部重申立場，要求美方謹守「一個中國」政策外，中國國台辦發言人馬曉光14日更在記者會上重申中方反對任何形式的台美官方交往，更痛批美國「所謂官方和非官方，只不過是他們騙人的幌子」，強調台美之間的任何接觸改變不了台灣是中國一部分的事實。

中國宣布在台灣海峽進行實彈演習（圖／翻攝自中國廣東海事局）

中國實彈演習射擊範圍就在台灣海峽近澎湖縣範圍。（翻攝自GOOGLE地圖）

收皮啦 入都唔敢入

蘋果日報似乎搞錯位置

好悶，係就快。

共匪怎麼不敢越過海峽中線？

行過去都唔敢, 仲話越過

害得中國漁民不能出海

中國海事局14日發布航行警告，將自15日至20日於南海、南澎列島附近海域進行實彈射擊演習

其實好近領海

支拿隻航母借完東風未？

邊個位置先係正確？

休漁期提早一個月

在支那領海邊

支那天天關門打飛機

支那人之鋒

館長並不反共也不反支那

館長到處樹敵難免被暗殺這次是警告

香港人玩TikTok 爛貨周庭利用tiktok賺錢

台灣人和了解台灣都無直接關係 正如香港人都未必了解香港所以呢？台鐵國營轉民營化與你無關

9up

黎智英的子女都在國外算是中國裸官

口號建國

SimonTW詞不達義之餘，亦從來唔解釋諗法。

仲要喺眾志、肥佬黎出事落井下石、踩港，呢個人真係同路人？

喺連登談論台鐵出軌嘅時候，又彈出嚟話唔關香港人事，仲惡過狗。

出事就出Post做影印機洗底，難得仲有咁多人推Post、大叫港台友好，各位香港人係咪盲咗？
回應未啊台支

咁其實我成日都唔明實彈演習抗議是咩意思
即是我條女俾綠帽我戴，我就即場喺佢面前打飛機射到地精抗議咁樣？🤔

真正射落海都唔益你

死白卡佬又退出連登，屌你老母

感謝

你咁有禮貌反而搞到我有啲唔好意思